Die Auswahl des korrekten Benchmarks zur Ermittlung der Eignung für den ausgewählten Anwendungsbereich oder für die anwendungsspezifische Hardwareentwicklung ist von essentieller Bedeutung. Die Messung von Ähnlichkeit von Programmen im Bezug auf Leistungscharakteristiken kann bei der Auswahl des richtigen Benchmarks zur Optimierung in einem bestimmten Anwendungsbereich helfen. \\
Wir präsentieren Datalynx, ein Hardware-basiertes Framework zur Messung von Programmvergleichbarkeit, welches die nötigen Werkzeuge direkt in Hardware zur Verfügung stellt. Wir besprechen zuerst vorangegangene Lösungswege zur Messung von Programmvergleichbarkeit und definieren daraus eine Liste von gemessenen Features für diese Implementation. Datalynx wurde als Zusatz für den open-source RISC-V-Kern RI5CY implementiert und im Pulpissimo-Mikrocontroller auf der Xilinx Zynq-7000-Plattform getestet. Diese Implementation erlaubt uns, Telemetrie zur Laufzeit zu ermitteln, wodurch zeitaufwendige Simulation als auch Einschränkungen der messbaren Daten sowie Auswirkungen auf die Leistungsfähigkeit im Vergleich zu einer Messung auf unmodifizierter Hardware wegfallen. Die Kernmodifikation \emph{Enlynx} zeigt nur leichte Auswirkungen auf die Leistungsaufnahme des Kerns, es handelt sich jedoch um einen simplifizierten Machbarkeitsnachweis. Wir waren mit dieser Implementation in der Lage, die Funktionsfähigkeit einer solchen Lösung anhand von als Industriestandard gehandelten Benchmarks zu demonstrieren und die getesteten Benchmarks in drei Gruppen anhand ihres zeitlichen Verhaltens einzuteilen.